<resources>
    <string name="app_name">Wisata Yuk</string>

    <string name="text1">
    Air terjun ini menjadi salah satu sumber air bagi masyarakat. Karena keindahan Curug Telu tersebut membuat sejumlah orang untuk mencari tahu seberapa eksotisnya panorama alam Curug Telu.
    </string>

    <string name="text2">
Nama wisata di Purwokerto ini ternyata memiliki asal usul. Konon, Telaga Sunyi sering dijadikan tempat untuk bertapa atau menyendiri. Tujuannya tidak lain untuk mencari ketenangan batin dan memburu ilmu kanuragan. Dari situlah nama tersebut bergema hingga saat ini. Sesuai dengan namanya, destinasi yang berlokasi sekitar 2,8 Km dari lokasi wisata Baturaden ini memang menawarkan keindahan di kesunyian.
    </string>

    <string name="text3">
        Lokasi tempat wisata ini tak jauh dari Curug Cipendok, hanya berjarak sekitar 500 meter di sebelah barat. Telaga Pucung dikellilingi oleh hutan yang masih alami sebagai habitat dari elang dan harimau Jawa sebagai satwa yang tergolong langka.
 </string>

    <string name="text4">
        Seperti namanya, tempat wisata ini menyajikan suasana liburan outdoor yang kaya akan keindahan alam serta kesejukan udaranya.
        Tak hanya menikmati pesona alam yang tersaji, di Hutan Pinus Limpakuwus juga kamu bisa mencoba berbagai permainan seru yang disediakan pihak pengelola.

 </string>

    <string name="text5">
Di Pekanbaru, terdapat desa wisata yang cukup terkenal bernama Desa Wisata Okura. Pada awalnya, desa ini merupakan sebuah kelurahan, namun pemerintah setempat mengembangkan kelurahan ini menjadi desa wisata yang menarik banyak pengunjung.

Disini, kamu dapat melihat pemandangan asri yang ada di desa wisata tersebut. Hawa yang sejuk dan menyegarkan siap menyambutmu ketika menginjakkan kaki di Desa Wisata Okura. Destinasi wisata ini cocok dijadikan sebagai wisata keluarga.
    </string>

    <string name="text6">
        Museum BRI Purwokerto, terdapat banyak koleksi barang dan peralatan yang dulunya digunakan untuk operasional Bank BRI seperti, mesin pembukuan dari berbagai merk, pesawat telepon, peti besi, lemari besi, mesin penghitung uang dan lainnya.
 </string>

    <string name="text7">
        Hal utama yang ditawarkan di Small World adalah wisata foto. Di titik mana pun di Small World, pengunjung bisa berfoto. Sebab, desainnya sendiri dibuat seindah mungkin hingga pengunjung dapat bebas berekspresi. Bahkan, mengenyampingkan monumen dunia, pemandangan Gunung Slamet yang menawan tak boleh dilewatkan pengunjung.
</string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
Masjid ini berada di tengah kota, tepatnya sebelah SMA N 2 Purwokerto, meski bukan berada di pusat kota seperti Masjid Besar alun - alun Purwokerto, tapi masjid ini bisa menjadi alternatif untuk sholat saat perjalanan, tempatnya nyaman, terdapat parkiran, dan beberapa kali ada yang menggunakannya untuk akad nikah karena arsitekturnya yang bagus baik diluar masjid maupun didalam masjid
</string>


    <string name="text10">
         Pada tanggal 25 Desember 1954, seusai kebaktian Natal, Pdt. Go Eng Tjoe melaksanakan peletakan batu pertama dan pada tanggal 21 Mei 1956, gedung gereja yang merupakan kerinduan jemaat telah berdiri dan diresmikan penggu­naannya di Jl. Gatot Subroto 88, Purwokerto 53116.
 </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
Masih bingung mau makan apa ketika sedang berada di Purwokerto? Datanglah ke Pasar Kuliner Pratistha Harsa Pereng. Tempat ini merupakan pusat kuliner yang tersohor di Purwokerto. Di Pasar Pereng tersedia beragam kuliner khas Purwokerto, seperti mendoan, bakso, bubur ketan hitam, bubur jagung, hingga aneka minuman. Jika tertarik mencoba, datanglah setelah lewat siang hari, sebab umumnya para pedagang mulai berjualan dari jam 3 sore hingga jam 9 malam.
    </string>

    <string name="text13">
Masih berdekatan dengan alun-alun Purwokerto, pusat kuliner ini berada di pelataran sebuah pasar modern yang bernama Pasar Manis tepatnya berada di Pesayangan, Purwokerto Barat, Banyumas. Meski berada di area parkir, lokasinya yang berada kurang dari 1 KM arah utara-barat dari alun-alun ini bisa dikatakan bersih dan rapi. Warga masyarakat yang berjualan di area ini merupakan pedagang kaki lima. Ayam goreng, mi ayam, lumpia boom, sate hingga wedang ronde ada disini. Gorengan mendoan dan juga menu Lamongan ada di sini.
    </string>

    <string name="text14">
Bakso Pekih merupakan warung bakso terkenal di Kota Puwokerto. Lokasi ini berada di Jalan Pekih, Sokanegara, Purwokerto. Jaraknya dekat dengan Alun-alun Purwokerto, sehingga menjadi salah satu tujuan tempat kuliner bagi pelangan maupun pelancong dari luar kota.

Yang menjadi daya tarik pembeli adalah bakso Pekih mempunyai tekstur yang empuk dan kuah yang segar, selain itu pelayanannya cepat sehingga menjadi salah satu keunggulan warung bakso ini. Bakso Pekih menyediakan beberapa pilihan macam bakso seperti bakso biasa, bakso telur, bakso urat, dan ada pula bakso tetelan.Bakso ini terbuat dari daging sapi pilihan, jadi Anda tidak perlu khawatir untuk menanyakan kehalalan makanan ini. Satu porsi bakso terdiri dari empat buah bakso daging sapi berukuran kecil dan sebuah bakso ukuran besar yang berisi telur di dalamnya, Anda bisa memilih isian bakso sesuai dengan selera. Terdapat juga tambahan mie kuning di dalam mangkok bakso tersebut. Namun Anda juga bisa memilih jenis mie yang Anda suka, seperti mie putih, atau bisa meminta mencampur kedua jenis mie tersebut.
    </string>

    <string name="text15">
Aplikasi Wisata Yuk ini merupakan aplikasi pariwisata yang didalamnya terdapat fitur diberbagai katagori yang telah disedikan seperti wisata alam, wisata edukasi, wisata religi, dan wisata kuliner.Dalam aplikasi pariwisat yang kita bangun bertujuan untuk mempermudah masyarakat luas mengetahui adanya sektor pariwisata di berbagai daerah yang memiliki potensi besar untuk menarik minat masyarkat mengunjungi tempat wisata maupun belajar tentang budaya yang di tampilkan di wilayah tersebut.
    </string>

</resources>